[拋磚引玉]有無巴絲對花式溜冰有興趣?

是咁的,小弟係一個鐘意睇花式溜冰嘅毒撚
帶定頭盔先,唔是咩專業勁人
只係識睇少少單人花式溜冰,停留喺非常表面嘅業餘撚
希望多啲人入坑討論、認識呢個咁有藝術嘅運動

以下係自己咁多年對花式溜冰摸索嘅少少認識
大部分都係根據返ISU嘅文件再加維基譯返嚟,好肯定會有錯(英文廢丁)
所以希望各位巴絲集思廣益一齊改同補充,最希望有玩呢樣運動嘅巴絲幫手
等大家對呢個運動有概念

女子方面因為小弟唔太熟,規則個啲仲停留喺金妍兒時代嘅認識
所以主要集中講男子單人,不過女子方面大致上同男子差唔多
睇唔明啲名唔緊要,之後會慢慢詳細介紹返每個動作

因為2004年前用緊舊制,而每年都有機會改規則,可能會有些少出入

有興趣睇嘅可以去ISU官網,有哂詳細嘅規則

同埋推介呢個香港人寫嘅網,有好多花式溜冰知識

識日文可以去呢個網睇

而小弟最鐘意嘅運動員係羽生結弦同陳偉群、jason brown,當然唔少得神級普皇同亞古丁
女子方面就比較鐘意荒川、金妍兒佢地
所以之後多數都係用佢地啲圖嚟介紹
廢話講完入正題

通常睇開國際性大型比賽都會見到ISU
究竟咩嚟呢

全名就係International Skating Union(簡稱ISU)
ISU負責管理速滑、溜冰等等比賽嘅國際性組織
其實可以當佢類似歐盟嘅野,要做佢組織成員國先有資格參加ISU國際性比賽
每個國家都有自己嘅比賽同選拔方法,呢樣就遲啲再講

呢張圖就係ISU負責管理嘅大賽
通常每個國家最TOP嘅運動員都一定會參加ISU嘅比賽同冬季奧運會
當然仲有其他唔同類型嘅國際賽

首先花式溜冰比賽分為兩個部分,分兩日舉行
-短節目(Short Program簡稱SP)
-長節目(Long Program簡稱LP) /自由滑(Free Skate簡稱FS)
短節目比賽完休息一日再到長節目比賽
長短節目分數加埋就係總分,最高分數就排名最高如此類推
通常完成哂賽事之後會有表演賽(exhibition or gala),由各個項目嘅運動員一齊表演
而比賽前會有6分鐘熱身練習作最後調整,每組最多6個人
參賽運動員可以根據比賽要求而自己揀歌同編排節目
同埋而家可以用有人聲唱歌嘅曲目

短節目(Short Program簡稱SP)
男女子運動員要喺2分40秒±10秒內完成以下7個指定元素組成嘅節目

呢張圖就係講成年組男女子單人短節目嘅規則
用小弟有限嘅知識譯
男子:
a)2周/3周axel跳(簡寫2A/3A)
b)連接步/相關自由滑動作立即接上一個3周/4周跳
c)聯合跳躍由一個2周+3周跳/一個4周+2周/+3周跳組成
d)跳接旋轉
e)只有一次換足嘅飛燕轉(燕式旋轉)/ 蹲踞旋轉
f) 只有一次換足嘅聯合旋轉
g)需要充分利用冰面嘅step sequence簡稱stsq(見台灣人叫接續步)

呢個remark大約係補充返邊項唔可以重覆跳或者一啲指定規則
因為太多術語同比較深,入門級暫時唔講到咁深入
留返之後有機會再詳細講

打住咁多先

有興趣可以去睇羽生結弦呢套自由滑
無論節目難度、跳躍前難度進入等等各種、有佢自己風格嘅銜接編排都好正(例如高難度進入3A)
手部動作同編排融入音樂,動作夾哂beat,帶動全場氣氛
所以你會見到佢PCS差唔多滿分咁濟
同亞古丁2002年冬季奧運一樣正到仆街,可以話係藝術級教科書

睇啲女現形

即刻get到

應該要用正常角度欣賞

yuri on ice有啲設定同現實花式溜冰係有出入

成日上 youtube 睇 grand prix, world championship 等
但睇左咁多年都唔識分 salchow, lutz, toe

個人麻麻地 Yuna Kim，雖然 jumps 佢係完美但 spiral 真係好唔掂...
最鍾意當年既 Sasha Cohen，可惜佢永遠輸在狀態飄忽

利申：絲

強帖留名 等緊3月24號WC
利申：柚子粉一名

salchow係用刃起跳
lz同toe loop 係點冰咁起跳,分別在於lz係左腳外刃右腳點冰,toe loop就左腳點冰
我反而覺得好難分lz同flip,成日睇唔切咩刃
有時都係靠慢鏡同起跳前銜接去分

金妍兒表演力同編舞細節都幾好,唔止剩係跳
有時見佢滑行、急停速度都
淺田真央同佢可以話係林丹同李宗偉翻版

btw isu呢兩條片講點樣跳同練習方法,睇完之後對跳躍清晰好多
好有用

今次世錦賽更加激烈,男單大亂鬥
希望羽生今次全clean,好想收套完美嘅hope & legacy
基本上而家男單小失誤先贏到

柚子4CC時好可惜 但FS改得好好😢 我都想睇完美既h&l
Jack Jason 同 Patrick 我都中意
Nathan就刷技術分但唔靚同draw唔到觀眾去佢個programme入面

羽生4cc將後半節目臨時改到第二套咁,仲要同音樂夾,真係好佩服佢
同早幾年中國站受傷個場一樣咁正
陳偉群啲滑行認第二無人敢認第一,真係勁優雅勁流暢
nathan除咗跳之外,成個節目都投入唔到睇落去
但而家tes勁pcs先高分,越高難度先帶到pcs高

長節目(Long Program簡稱LP)/自由滑(Free Skating簡稱FS)
男子4分30 秒±10秒、女子4分鐘±10秒內完成嘅節目
2018-2019賽季長節目時間限制就改咗

呢張圖就係講何謂一個均衡嘅自由滑指定要求
男子:
-最多8個跳躍(其中一定要包括Axel類嘅跳躍)
-最多3個旋轉,要一個聯合旋轉、一個跳接旋轉/跳躍進入嘅旋轉同一個只一種姿勢嘅旋轉
-最多一個嘅step sequence
-最多一個嘅choreographic sequence簡稱chsq (唔知中文是咪咁叫編排步法 )

下面就係計分方法
簡單嚟講就係根據節目入面嘅編排評分
總分=技術分(Technical Element Score簡稱TES)+節目內容分(Program Component Score簡稱PCS)

呢張就係自由滑嘅細分表

黃色框就係TES: 每個跳躍、旋轉、步法都有基礎分(Base Value簡稱BV即係藍色框)
評判根據運動員完成動作質量、技巧、編排而俾±3的執行分(Grade of Execution 簡稱GOE即係紫色框)

所以技術分TES=基礎分BV±執行分GOE

如果運動員動作執行得差,例如成日見到佢地落冰仆街
咁評判就會根據準則扣分
而X就係節目後半完成跳躍會有1.1加乘
然後將最高分同最低分嘅一項分數扣除,將其他評判分數相加再除就係總分

紅色框就係節目內容分PCS
入面再分以下5個細項評分,每項滿分10分
1. 滑行技術Skating Skills
2. 動作銜接Transition / Linking Footwork
3. 表演完成Performance / Execution
4. 節目編排Choreography / Composition
5. 音樂表達Interpretation

至於詳細定級同點計分個啲之後有機會再慢慢講
或者自行睇 ISU Special Regulations and Technical Rules for Single & Pair Skating and Ice Dance 文件

多謝指教分享！返去再咪兩條片

大家開心share交流吓

巴打2018會唔會去平昌睇奧運

那有錢,就算想都未必有假

等睇有張溜冰gif圖

金妍兒俾人打劫左塊金牌 好撚嬲豬

係咪直插湖底果張😅

邊張?

唉,都已經過咗去

salchow係inside起向後起跳
自己做落double salchow同axel個難度都唔分別太大
outside起嘅未lutz
inside嘅係flip
lutz起跳出黎靚過flip好多 因為好多時右腳會擺左去左面，好似交叉左咁

btw題外話 香港學溜冰多數都係跟isi
isu係勁人先玩

巴打玩咗幾耐

hanyu

8-9年啦 不過已經無溜兩三年lu

巴打有冇同馬曉晴溜過

巴打有無玩咩比賽?

玩過isi hk同isi asia果d咁囉
好雞架咋 有腳都贏咁滯

isu果d就真材實料喇，一係練到癲，一係就未識跑步就已經識溜冰咁

無
業餘玩下同港隊差好遠
印象中港隊練習一係好早未開場果陣，一係就好夜

香港嚟講算係咁喇

終於有figure skating post 好感動！

15年NHK認識左yuzu
之後去過3次現場支持
16年3月Boston WC
16年11月Skate canada
上個月韓國4CC都有去
（3次yuzu都拎第2 ）

現場睇真係震撼好多好多
真係會feel到一個skater帶出黎果種整體的氣氛
當然作為比賽每一個element都好重要
必須做足規範
但presentation真係好影響觀賞者的投入度
有時有d skater可能著重jump而忽略演技
變左觀眾好難完全投入去成個program和首音樂入面

希望買到下年冬奧飛

期待月尾芬蘭WC

溜冰post留名
新睇淨係識d跳既名同大概結構

巴打好有錢
只要睇到一場羽生同陳偉群已經心足

其實呢樣真係好重要
而家男單好多都做唔到成個節目同表演融合

屌,你個名

我都係識少少,大家開心share

鍾意冰上曲棍球多d
睇冬奧就係為左睇佢
想學唔知點入手

報名上堂學

唔知邊到報
同埋自己都唔係好細
見平時都係小朋友學

冰場應該有得報,不過真係多小朋友

留名
好鐘意睇溜冰但對佢啲術語無乜認識純觀賞階段
韓國新秀有個女仔叫you young仲早過金妍兒拎金牌
今日香港代表都排第九位

我係絲
其實本來月尾芬蘭都打算去
但深感自己係不祥人
希望yuzu今次贏到啦幾年WC都係第2

講起patrick我boston和canada都有和佢影相
佢真人好nice好搞笑
話說有次睇practise 佢咁岩係我地前面跳jump
然後剷左一小塊冰上黎
嚇死我地

maisy
睇吓升組如何先,呢幾年暫時都係俄妹世界

唔關事嘅
羽生一直都好想拎返個世錦賽牌名喺板上,但奈何上年傷患影響
希望佢今年成功

俄妹好勁
尤其係扮月野兔跳個個

Gracie Gold

梅娃？

Gracie gold 幾靚女

上屆奧運睇無線無意中見到就開始留意佢 平時淡妝正啲

有無人睇緊芬蘭WC直播？
men short program

男女單神級逆轉
恭喜羽生
終於可以釘返塊金牌上牆

梅娃

尋日睇完佢套紀錄片，今日攞番金

仲要破埋record
多謝fans果幾下好有皇者風範

等咗2年,終於成功

無錯,但羽生對自己太苛刻
贏咗先話自己努力

下個賽季應該好多la la land同beauty and the beast

Planetarium同overture係好聽既
想睇gaston首theme

World Trophy又係咩來

團體賽 唔同項目贏咗就有分
再按總分計排名咁樣

World trophy Russian 個Ann 出唔到 sosad